奧地利Salzburg行程求狠批

話說琴晚見到Salzburg Festival有兩場音樂會好想睇剩番最後一張飛諗都無諗就買咗
然後而家就要諗買機票去幾耐去邊度
機票酒店乜柒都未book

唔太熟歐洲，draft咗個行程求狠批：
24 Aug HK-Munich （飛慕尼黑好似近過維也納，飛qatar定emirates好？）
25 Aug Munich
26 Aug Salzburg （晚上睇音樂會）
27 Aug Salzburg
28 Aug Golling ／Bluntauseen（宿一晚）
29 Aug Golling ／Bluntauseen，夜晚返Salzburg
30 Aug Salzburg （早上睇音樂會），下午去Hallstatt，Hallstatt宿一夜
31 Aug Hallstatt，諗緊Hallstatt宿多晚好定轉去Obertraun好
中間未諗到
1-3 Sep 去Linz好唔好，未諗
3-6 Sep Vienna，5號去睇歌劇，6 Sep Vienna走

其實好多年前已經曾經去過一日Salzburg同兩日維也納，嗰啲咩莫扎特博物館維也納公園同Salzburg Castle其實已經去過曬了，但當年天氣好差，所以再去又可以
所以都係諗緊主要係睇音樂會同風景

Qatar好坐過Emirate
Hallstatt住一晚夠，真係好細一個下午已經夠玩有突
會唔會考慮去埋捷克個Český Krumlov？可以book車由Hallstatt直接去

可以去埋國王湖

如果想去埋Gosausee同five fingers，係唔係住hallstatt方便啲？咁係唔係要兩晚？冇去過完全冇概念究竟有幾大

Český Krumlov有咩睇架？係唔係都係類似hallstatt嘅小鎮？好似個個都一齊去咁

國王湖洗唔洗住一晚？

去開國王湖可以去埋ramsau同hintersee，啲景靚到冇得輸

唔使國家湖好近Salzburg 你住salzburg個陣抽一日去啦 預5個鐘都夠

飛Wien
機場有火車直到Salzburg

D1 Salzburg > Hallstatt > salt mine
D2 Hallstatt > 5 finger+ ice cave
D3 Hallstatt > Gosausee > ck / Salzburg

完美行程

CK 就咁，係好值得去，都要行半日。
但樓主主要圍繞Salzburg，如果上埋Prague 先會順啲。

加上往來Hallstatt 同CK 得嗰啲私人shuttle，印象中好貴。

Munich 行一日覺得唔夠
除非淨係行市中心join 啲free tour 就okay 嘅。

但新天鵝堡呀嗰啲你想去嘅都要預一日，可以自己去/ join day tour

munich - salzburg唔係近啲咩？
我本身都諗住wien來回，但好似好on99咁

其實我對munich無乜認識，本身都無諗過要去
純粹係覺得munich-salzburg近過wien-salzburg
有時間就想去吓stadtmuseum / pinakothek de moderne

有無咩景點特別好正可以推介下？

我曾經去過prague，靚就好靚，但我覺得好假 假到好似啲繁榮係堆砌畀遊客睇咁，出面就好污糟好窮好黑暗，沿住條河就好靚好童話，好恐怖

不過可能CK會好點

要住hallstatt依家要訂了
或者住obertraun都夠做 平d 同埋都好寧靜同靚

暫時book咗一晚hallstatt，好貴
機票都未買
而家諗緊上唔上five finger住多一晚bunk

有冇人知道hallstatt / obertraun邊度有得寄存行李？

obertraun 山上面有間lodge am krippenstein,雖然簡陋d但一早可以去five fingers

我想book bunk，但佢寫到要帶睡袋咁，其實有無被？

音樂jj就去天鵝堡

因為wagner?

你遇過咩黑暗野？

係 佢入面d壁畫係wagner d劇黎

i know that feel，你唔好當佢係城市，當佢係一個主題樂園就好好多

CK其實都係咁，我去完既感覺就好似特登整個小鎮比啲遊客做奧捷既中間點咁
兩個地方都係無居民咁款

上次住2人房唔清楚...

golling

我會住一晚
之前喺連登見到啲巴打影啲相勁靚

無，我嗰次聖誕節去，遊客區勁靚勁有氣氛
撘出兩個站又污糟又灰灰暗暗好有貧民區feel
嗰次窮遊住離條河少遠
hostel附近好污糟又好嘈又治安唔好
啲鬼佬周街屙尿又撘車唔畀錢係咁跳閘
但charles bridge 兩邊歌舞昇平又繁華又童話小鎮擺市集啲人又懶歡樂咁
突然有種北韓feel

但好似有啲遠，salzburg要狂轉車先去到？

近Munich

係咁轉酒店會好辛苦
建議試多啲day trip
利申身在維也納

我7月中都會同屋企人去Hallstatt
本來想由ck直接去Hallstatt, 再由Hallstatt 去Wien
但Hallstatt 無公共交通直達，租私人嘅又太貴
所以決定praha 直接坐flixbus 去Wien，再喺Wien租車玩，搵一日即日來回Hallstatt
之前上網睇過salt mine 好似有行李寄存，你可以再Check Check

Austria好似有政變，會唔會好危險??

Austria黎架 你估泰國咩...
1936 1937年既話就會危險既

Btw 果個係議會彈劾不信任 令內閣倒台 唔係政變...
日本發生過N次

係啲咩音樂會黎 有冇link??

係咪民不聊生所以要推翻政府？

留意下新聞啦...
奧地利點會民不聊生...
因為果位後生靚仔偏右
呢排歐洲議會要選
班左翼咪挖佢痛腳做低佢
奧地利大選就到
係大選前推林個內閣擺到明影響歐洲議會多過影響奧地利本國
假設如果個靚仔都係多人投 一陣佢又坐翻上去

下年五月玩十六日 大致想咁
Budapest —> vienna —> Hallstatt —> golling —>國王湖—>Salzburg—> ck-> Prague

想問下呢段有冇邊d好似 邊d正d

Hallstatt —> golling —>國王湖—>Salzburg—> ck

因為睇左好多遊記見呢堆都吸引 但又覺好似太chur
Hallstatt 想去鹽曠同five fingers ice cave 唔知兩日一夜夠唔夠 隔離個個gosauseen 值唔值得去埋？
同埋都想考慮會唔會有d地方淪陷左 太多人 影響左旅行感覺

唔係七月八月都唔會多人都on99既

想請教下
Hallstatt —> golling —>國王湖—>Salzburg—> ck
呢幾個有冇邊d必去
因為想刪咁d

salzburg featival呀
Berlin phil / petrenko
Vienna phil / haitkin
Gergiev指嘅verdi simon boccanegra

古典JJ?

(全景相upload唔到)
國王湖

Hallstadt

國王湖堅靚，建議去埋，上次我都係國王湖直踩Hallstadt（2邊都各住左一晚）

唔識答
個個人價值觀唔同
我覺得Vienna OK但呢度主流話佢垃圾

vienna有咩地方推薦？

本身打算飛Wien Munich返 但計完盤數Wien來回好似抵D（？）

我飛qatar munich去wien返
凌晨機去晚機返
八月去連稅埋單5k

我係6月去 3.8K Wien往返 Wien去Munich返好似貴1-2K